<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Home on 公務員をやめ民間起業へ</title>
    <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/</link>
    <description>Recent content in Home on 公務員をやめ民間起業へ</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Mar 2022 17:00:42 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ニュースの話題　生活保護について</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/20223-18/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2022 03:24:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/20223-18/</guid>
      <description>とあるニュースについて、これはおかしいと思ったので記載。
「83円を引き出し残高はゼロに…生活保護を2度断られた男は、そしてクリニックに火を放った」 をＹａｈｏｏニュースで読んで、私なりに思ったこと説明します。
　１．憲法論からもこれはおかしい。 これについては、もう当たり前なので割愛しまして、法律とかそういう側面でなく、この日本のシステムの面から説明します。
　福祉事務所の窓口の方が、申請者を審査して突っぱねてるみたいですが、う～…んて感じ。 ＮＰＯなんかも絡んでるみたいだけど、窓口対応時の音声データでも取っておいたほうがいい時代なんじゃないか。わざわざ申請に行ってるんだから、その時点で審査の一次段階はクリア。収入や資産などを後は勘定して、生活保護申請を受理するかどうかを決めればいいが、こんなのマイナンバーカードで口座情報とか金融資産、税務関係データと紐づければいい話と思う。となってくると、この窓口の職員は一体、その人の生活を何の基準で判断してるのか？っていう話になる。おかしい。別な角度では、こういうところの職員は所謂公務員。絶対的な身分保障がある。こういう人たちにリストラなどされた人たちの気持ちが分かるのだろうか？
　また別な角度でいうと、先ほどのマイナンバー（マイナンバーカードではなくて、マイナンバー）は全員あるのだから、窓口でコンビニにあるようなマイナンバー読み取り機でマイナンバーをかざすか、入力してもらえばその時点で、生活保護支給対象かどうかなんて判断できるはず。となってくると窓口の職員は、一体何の対価としての賃金をもらっているのでしょうか。
　何が言いたいかといいますと、こういう技術の進歩で本来いらないはずの公務員がうじゃうじゃ全国にいます。いらないけど身分保障をしなければならないから雇い続ける。税金で。これって見方を変えれば、生活保護をもらっていることとおんなじじゃね？
　窓口の職員は働いているつもりだろうけど、見方によっては生活保護で生活しているのとあまりかわらないのではと思うのです。 別にここでは、窓口の職員や公務員を批判しているのではなくて、窓口対応みたいな公務員なんて（警察とか消防とかそういうのは例外で）みんな総生活保護受給者みたいなもんなんだから、ほんとに生活が苦しいのならそういう人にあーだこーだ言える立場ではないよねってことと、どんどん金配れってはなし。
　みなさんはどう思いますでしょうか。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VBAを理解するために</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/vba/vba2/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 23:46:19 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/vba/vba2/</guid>
      <description>VBA理解するには、ずばりオブジェクト指向というものの概念を掴むことです。 この時点で、たぶん巷に売っているような参考書とは違った説明になるかと思います。 いきなり「オブジェクト指向なんて専門的な用語出すな」と怒られそうですが、私自身、1500行程度のプログラムを業務でコーディングしたりしましたが、いまだにオブジェクト指向の専門的なことは分かりません。ただざっくり、そして十分な概念として、いわゆる”物に対して指示を出す”という認識でＯＫです。VBAは立派なオブジェクト指向言語だと私は思います。（VBAはオブジェクト指向言語といえますが、一部通常のオブジェクト指向が備えている機能を持っていません）
　前述した、”物に対して指示を出す”というのは、どういうことかというと、通常一般的な言語では、bitだのByteだのレジスタ（コンピュータの特赦な記憶領域だと思ってください）などに、細かいことをつらつら記述して、ある特定の記憶場所に対して1だの0だの細かい値を書き込んで、使用したい機能を使用します。これは、第三者が見ると、極めて何を行っているか理解できないコードになります。例えば、この細かい指示を、「この機能を利用する」という、状態になるまでの命令や設定をまとまりにして、他の人で利用しやすいように、簡単な命令に置き換えて、利用できるようにしてしまう、これがオブジェクト指向の根底の考え方であると思います。いわゆるサブルーチンに、仮想的に物の名前を振ってしまうということです。
　まさに、このまとまりのプログラムに仮想的に物の名前を割り当てて、利用している側からすると、物に対して命令しているかのように見せております。 例えば、Workbookオブジェクトなんて物があります。これはExcelbookその物です。この実態は、そのExcelファイルを探して、利用するための複雑なプログラムコードがバックグラウンドにあるプログラム集的な物にすぎません。 「ブックを開く」なんてことをやりたかったら、Workbooks.Openとなるわけです。イメージ沸きましたかね。巷の本では、オブジェクトは物です。というような説明で終わってしまい、私も意味不明でした。これは正確には間違いで、その物を特定して、利用できる機能などの複雑なプログラムを利用しやすいように、塊にして物をイメージさせたり、動作をイメ―ジさせるような名前に置き換えただけです。
　ずばり、オブジェクトとは
　操作対象とするものを指し示して、その対象でできる機能を利用するためのプログラムの塊の寄せ集めです。伝わったかな？
　私の経験上、オブジェクト、メソッド、プロパティの概念が理解できてから、飛躍的に複雑なコードを書けるようになったので、長ったらしく書きました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>久しぶりの出勤</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-17/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-17/</guid>
      <description>　今月末で地方公務員を退職します。辞表もう出しました。久しぶりに出勤し、改めて無駄な業務が多いなと感じたこの頃です。決して現場で働く公務員を批判したくはないのですが、ほとんどの公務員が自分が食うために仕事のための仕事をしております。デジタル化が現在割けあれておりますが、本当にデジタル化したらほとんどの公務員がいりません。 皆さんが払っている、半分は人件費です。テクノロジーの進歩により公務員の仕事の価値が脅かされている現在、公務員は必死に仕事をなくさないために、あえて複雑化し自動化できないようにあの手この手で要領を変更したりします。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/about/about/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Mar 2022 16:22:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/about/about/</guid>
      <description>◆簡単な自己紹介
　令和3年度松に地方公務員を退職します。（退職関連の書類はもう提出しました）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Memo0</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/hugo-memo/memo0/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Mar 2022 00:58:01 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/hugo-memo/memo0/</guid>
      <description> </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1年目で感じたこと</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-52/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 22:36:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-52/</guid>
      <description>地方公務員はトータル５年務めました。
　1年目で感じたことは、ずばり
　”書類が多い”、”すげー効率の悪い働き方をしている組織”
　といったところでしょうか。
　自動化されてきたとはいえ、まだまだ時代遅れというか効率の悪さは天下一品級です。仕方ない部分もありますが。強大な既得権ですから。自動化したらほとんどいらない人ばかり。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4年目でのコロナウイルスの到来</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-53/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 22:36:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-53/</guid>
      <description>皆さんもご存じの通り、2020年頃にコロナウイルスが日本でもはやり始めました。対面での経済活動が難しくなりそうだと感じ始めたころです。 私の住んでいる県でも非常事態宣言が出始めたり、業務がほぼストップ。事務作業はありましたが。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>公務員での私の所蔵</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-51/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Mar 2022 22:36:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-51/</guid>
      <description>全国には、都道府県が運営している職業訓練施設があります。もちろん国も運営しております。実は私はどちらも経験しております。したがって、通常の公務員ではなく、技術系公務員になります。中途入庁です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>シーケンス制御とは</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/sequence-contoroll/sequence1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 22:47:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/sequence-contoroll/sequence1/</guid>
      <description>今更ですが、シーケンス制御とはどういううものかご説明します。
コイルに電気を流して、電磁石の原理でスイッチを動か酢という非常に原始的な原理で、機械的なスイッチを動かして、制御を実現する技術です。現代的に言えば、非常に規模が小さい低速なコンピュータを作成することができます。半導体技術が今日進歩しまして、一見すると必要性がわからない技術ですが実際は非常によく使用されています。 理由としては
１．原理が非常にシンプル
２．現場の人間で、トラブルに対応できる、 直接大きな電流をドライブできる
3．規模にもよりますが、低コストでシステムを構築できる
４．電気的、磁気的、熱的に堅牢。その他、振動、塵埃にそれなりに強い。
といったところでしょうか。
ちなみに、プログラムが得意な人はシーケンス制御のセンスがあります。しかし、ごくまれに配線が苦手な方もおります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ブログを始めました</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 22:47:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/blog/2022-3-1/</guid>
      <description>公務員を令和4年3月末付けで退職することになり、いろんなしがらみがなくなりますので、それに伴いブログを始めます。
　このブログでは、主に今までの公務員生活の中で感じたこと、経験したことを書いていきたいと思います。公務員を目指されている方にも少しは参考になるかと思います。
　左のメニュ―にあるコンテンツを主に書いて行こうと思いますので、よろしくお願いします。今後コンテンツは増える予定です。
　はじめは、WordPressでブログを始めようと思いましたが、なんだかわかりにくい。また、セキュリティにリスクがあるそうで、HTMLとCSSをうまく編集してサイトを作れないかと思いHugoに到達しました。しかしこれもわかりにくい。というか、あまり情報がない。ちょっとオリジナリティーを出そうとすると、難しい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ＶＢＡを始める前に</title>
      <link>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/vba/vba1/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 22:47:41 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://y-inoue-with-a.github.io/YApush/vba/vba1/</guid>
      <description>私は、公務員のときにＶＢＡを本格的に必要性が生じ、勉強を始めました。36歳からです。学生時代にＣ言語は勉強したりしましたが、　多分一番今のところ勉強したのがＶＢＡですね。はじめは馬鹿にしておりましたが、これが分かってくると奥が極めて深い！びっくりするほど深いです。結構いろいろできます。 ＶＢＡが苦手な人も多いようで、なんでもそうですが、わかってしまうと割と簡単な物でしたらスラスラ記述できるようになります。 ＶＢＡで、外部の機器と通信させたりすることもできるので、いずれそのような方法等も記載していければなと思っております。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
